<link href="style.css">


# bilal allouhaibi IM

Det här dokumentet är skrivet i ett format som kallas *Markdown*. Markdown är ett enkelt sätt att formattera textdokument.

## Rubriker
hdjsa
För att göra en rubrik skriver man en hash `#` i början av raden, som i början av rubriken i detta avsnitt.

Ju fler `#` i början av raden, desto mindre rubrik.

Skriv en `#` i början av raden där det står *Rubrik 1*, `##` på raden
*Rubrik 3* och `###` på raden *Rubrik 3*.

#Rubrik 1

##Rubrik 2

###Rubrik 3

## Betoning

För att få viss ord att sticka ut kan man betona det genom att skriva en
asterisk `*` framför och efter ordet.

Betona ordet *emphasis* i denna mening genom att omge det med `*`.

**Betona orden strong emphasis i denna mening genom att omge dem båda med** `**`.

## Listor

Det finns två typer av listor:

* Punktlistor
* Numrerade listor

Punktlistor börjar med en asterisk på varje rad. Man kan göra en fruktsallad av
ingredienserna nedan. Gör om dem till en punktlista.

* Banan
* Vindruvor
* Kiwi
* Passionsfrukt
* Mango

Numrerade listor börjar med nummer och punkt. Listan nedan är inte komplett.
Lägg till punkterna 3 - 5 så att det blir rätt.

1. Skala bananen och skär den i skivor.
2. Skölj vindruvorna och dela dem.
3. Skala kiwi och skär i tärningar.
4. Gröp ur passionsfrukten.
5. Skala mangon och skär i stavar.
6. Blanda alla frukter i en skål.

## Kod

Genom att börja en rad med fyra blanksteg eller en tab gör man att texten blir
ett kodblock.

Skriv 4 blanksteg i början av nedanstående rader för att göra ett kodblock.

    x = 3
    y = 5
    if x > y:
        print("x is bigger than y")
    else:
        print("y is bigger than x")

Kodavsnitt kan även göras genom att ange text inom ` tecken.

Denna rad innehåller lite `kod som renderas annorlunda`. Gör ett kodavsnitt av
resten av raden: x = foo() + bar

## Länkar {.black}

Du kan göra en länk till en annan sida genom att ange texten som ska vara en
länk inom hakparanteser, [ och ]. Efter texten inom hakparanteser ska det finnas
en address till sidan du ska länka till inom vanliga paranteser ( och ).

`En länk till [Markdown Syntax](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax)`

blir

En länk till [Markdown Syntax](http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax)

[wikipedia](http://sv.wikipedia.org/wiki/Portal:Huvudsida)`

## Bilder

En länk till en bild gör du så här:

`![Patwic](http://www.oocities.org/sunsetstrip/amphitheatre/8707/rats1.JPG)`

![Patwic](http://www.oocities.org/sunsetstrip/amphitheatre/8707/rats1.JPG)

Texten inom hakparanteserna är en bildtext och bildens address anges inom
paranteser.

![patwic](http://tappergeist.se/wordpress/wp-content/uploads/2014/01/patwic_elefanter940.jpg)
